上訴庭駁回郭卓堅挑戰立法會修改議事規則上訴申請 下令支付雙方訟費

高等法院上訴庭駁回長洲居民郭卓堅，就有關挑戰立法會修改《議事規則》的上訴申請。

郭卓堅3年前入稟高等法院，挑戰立法會修改《議事規則》，將立法會全體委員會會議的最低法定人數，由全體委員的一半減至20名委員，去年被裁定敗訴。

郭卓堅今日到高等法院上訴庭申請上訴，政府指入稟人的論點並無法律依據，而且他並非立法會一員，促請法庭拒絕其許可申請。上訴庭駁回他的上訴許可申請，擇日頒布書面理由。

法庭下令郭卓堅支付立法會及律政司雙方訟費。

老人家既堅持抗爭精神，令人佩服。

最強法律抗爭銀髮手足

郭卓堅今日到高等法院上訴庭申請上訴，政府指入稟人的論點並無法律依據，而且他並非立法會一員，促請法庭拒絕其許可申請

政府又係立法會一員？？